[White_color_Page.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_color_Page.jpg "fig:White_color_Page.jpg")
**白色**是一种包含[光谱中所有](../Page/光谱.md "wikilink")[颜色光的颜色](../Page/颜色.md "wikilink")，其[明度最高](../Page/明度.md "wikilink")，就如電腦程式設計領域就依照白色科學的定義而將參數值常定義成所有色彩的最大值，如白色＝RGB(255,255,255)或\#FFFFFF最大值（而不是將白色定義成像水H2O的無色＝透明色或無色＝null值）。可以将[光谱中三原色的光](../Page/光谱.md "wikilink")：[红色](../Page/红色.md "wikilink")、[蓝色和](../Page/蓝色.md "wikilink")[绿色按一定比例混合得到白光](../Page/绿色.md "wikilink")。光谱中所有可见光的混合也是白光。

## [颜色](../Page/颜色.md "wikilink")

在[绘画中](../Page/绘画.md "wikilink")，可以用白色[颜料描绘白色](../Page/颜料.md "wikilink")，白色颜料和[黑色颜料混合可以得到](../Page/黑色.md "wikilink")[灰色](../Page/灰色.md "wikilink")，和其他颜料混合可以让其他颜色的色相减弱，明度提高。在[中国画和](../Page/中国画.md "wikilink")[水彩画创作中](../Page/水彩画.md "wikilink")，经常利用纸的白色，在画面上留出空白。白色加紅色會是粉紅色(若白色占的比例較多)或者是朱紅色(若紅色占的比例比較多)；白色加藍色會是淺藍色；白色加橘色會是皮膚色；白色加黑色會是灰色。

## 白光

以前许多[科学家认为](../Page/科学家.md "wikilink")，白光是最基本的光，其他颜色的光是在白光上添加了某些元素。但[英国科学家](../Page/英国.md "wikilink")[艾萨克·牛顿的研究](../Page/艾萨克·牛顿.md "wikilink")，揭露了白光是由光谱中各种颜色的光组成的。现在[光学中](../Page/光学.md "wikilink")，称[黑体在加热到不同温度释放出的辐射光都叫做](../Page/黑体_\(物理学\).md "wikilink")“白光”，最低发光温度为2848
[K](../Page/绝对温度.md "wikilink")，相当于白炽灯泡的温度；剧场中白光等温度达到3200K；白天天光的温度相当于5400K，但是由多种颜色的光组成的，从最低温度的红光到将近25000K的紫光都包括在内。但并不是所有黑体辐射都是白光，宇宙背景辐射也是黑体辐射，只有3K。

## 标准白光

[国际照明协会所规定的标准白光是](../Page/国际照明协会.md "wikilink")6500K时的[黑体辐射](../Page/黑体辐射.md "wikilink")，相当于[白天的](../Page/白天.md "wikilink")[天光](../Page/天光.md "wikilink")。

## 文化含义

  - 白色被用于人类学指[白种人](../Page/白种人.md "wikilink")，虽然他们的肤色较浅，但也不是真正的白色，只是相对于其他肤色较深的人种而言（种族主义者通常贬称其他人种为“有色人种”）。
  - 相对于[左派的](../Page/左派.md "wikilink")[红色](../Page/红色.md "wikilink")，白色在政治上被相当一部分国家用作[右派或](../Page/右派.md "wikilink")[君主專制的象征标志](../Page/君主專制.md "wikilink")，该传统起源于反對[波旁王朝的](../Page/波旁王朝.md "wikilink")[法國大革命及](../Page/法國大革命.md "wikilink")[俄罗斯革命](../Page/俄罗斯.md "wikilink")、[芬兰内战期間](../Page/芬兰.md "wikilink")[白军和](../Page/白军.md "wikilink")[红军之间的战斗](../Page/蘇聯紅軍.md "wikilink")。如[中国国民党](../Page/中国国民党.md "wikilink")1927年\~1949年统治[中国大陆时期以及](../Page/中国大陆.md "wikilink")1949年\~1987年统治[台湾时期所推行的](../Page/台湾.md "wikilink")[政策被某些人士形容为](../Page/政策.md "wikilink")“**[白色恐怖](../Page/白色恐怖.md "wikilink")**”。
  - 在西方白色象征纯洁，是西方和[日本婚礼上新娘的礼服颜色](../Page/日本.md "wikilink")；在[中国和](../Page/中国.md "wikilink")[印度](../Page/印度.md "wikilink")，白色是哀悼的颜色，是丧礼服装的颜色。
  - 在中国古代文化中，白色象征西方和[五行中的金](../Page/五行.md "wikilink")，是五色之一。
  - 白色是和平的象征，在战争中白色旗帜是“暂时停火，要求交涉”的信号。交涉内容并不固定，但因较多情况是弱势一方打出白旗要求投降，所以在一些观点中白旗被误解为只代表“投降”。
  - [白丝带是反对对妇女使用暴力运动的标志](../Page/白丝带.md "wikilink")，后来有些女权运动也使用，2003年在[加拿大成为反对](../Page/加拿大.md "wikilink")[伊拉克战争的标志](../Page/伊拉克.md "wikilink")。
  - “白夜”是靠近[南](../Page/南极.md "wikilink")[北极地区的一种现象](../Page/北极.md "wikilink")，在夏日最长时太阳刚下山又东升，终夜不黑。
  - [白内障指眼的](../Page/白内障.md "wikilink")[晶状体变成浑浊的白色不透明](../Page/晶状体.md "wikilink")，从而造成失明的症状。
  - [台語中常以](../Page/台灣話.md "wikilink")「白目」來形容一個人有眼無珠，是一種用來罵人思考事情不夠周全的常用語（来源于日本漫画中经常把该种人物的眼睛画成两个黑边白实心圈）。以這概念進一步延伸，「網路小白」成為一種網路族群中的慣用語，意指無視於網站規範或他人權益，在網路上搗蛋
    的破壞者。
  - 白色給人一種簡單的感覺，因此在中文中[白話文代表一種比較接近生活口語的文體](../Page/白話文.md "wikilink")，相對於比較複雜難懂的[文言文](../Page/文言文.md "wikilink")。
  - **白色**在[电阻值中代表](../Page/电阻.md "wikilink")9。
  - **白色**在[京剧脸谱中代表阴险](../Page/京剧.md "wikilink")、奸诈的[角色](../Page/角色.md "wikilink")，如[曹操](../Page/曹操.md "wikilink")。
  - **在印度教**的[瓦爾那中](../Page/瓦爾那.md "wikilink"),白色是[婆羅門的顏色](../Page/婆羅門.md "wikilink")，象徵純潔

## 相關顏色

  - [黑色](../Page/黑色.md "wikilink")

[G](../Category/颜色.md "wikilink") [W](../Category/灰色系.md "wikilink")
[W](../Category/色彩系.md "wikilink")